# เผยวิสัยทัศน์กูเกิลจากโลกสู่โลกSundar Pichai Mobile First AI First #
ตามธรรมเนียมแล้วและจะเขียนจดหมายจากผู้ก่อตั้งเพื่อบอกกล่าววิสัยทัศน์ของกูเกิลเป็นประจำทุกปีแต่ปีนี้เกิดการเปลี่ยนแปลงเพราะการตั้งทำให้หน้าที่การเขียนจดหมายของกูเกิลกลายเป็นงานของซีอีโอแทนจดหมายของไม่ได้เล่าอะไรใหม่แต่จุดที่น่าสนใจคือการจัดกลุ่มผลิตภัณฑ์อันมากมายของกูเกิล
ซึ่งเราจะพอทำความเข้าใจจากจดหมายฉบับนี้ได้ว่ากูเกิลมองผลิตภัณฑ์ของตัวเองอย่างไรย้อนกลับไปที่ภารกิจดั้งเดิมของกูเกิลว่าผลิตภัณฑ์ตัวหลักคือแต่มันก็พัฒนาขึ้นจากการค้นเว็บในอดีตมากกูเกิลเพิ่มข้อมูลและบริบทเข้ามาช่วยตอบโจทย์ผู้ใช้อีกทั้งยังมีที่ช่วยตอบคำถามโดยที่ผู้ใช้ไม่ต้องเริ่มถามประเด็นเรื่องยังครอบคลุมถึงฟีเจอร์การค้นหาในบริการตัวอื่นเช่นการค้นรูปภาพในหรือการค้นหาเส้นทางในและในอนาคตกูเกิลยังมองไปถึงคำว่า
ที่เข้าใจว่าเราต้องการอะไรในตอนนั้นด้วยและบอกว่ากูเกิลทุ่มทรัพยากรกับเรื่องมากทั้งเรื่องการสั่งงานด้วยเสียงการแปลภาษาการกรองสแปมการค้นหารูปภาพลกูเกิลมั่นใจว่าทีมงานดีมากและความสำเร็จของก็ถือเป็นก้าวสำคัญก้าวหนึ่งของวงการที่จะยิ่งใหญ่กว่านี้มากในอนาคตเอ่ยถึงบริการที่เกี่ยวกับเนื้อหาสองตัวคือและที่มีผู้ใช้งานเกินพันล้านคนทั้งคู่ในมุมของจะเน้นขยายบริการเฉพาะด้านเช่น
ให้ตรงความต้องการของผู้ใช้แต่ละกลุ่มมากขึ้นในส่วนของเว็บกูเกิลมุ่งไปที่โดยลงทุนพัฒนาซึ่งมีผู้ใช้งานเกินพันล้านคนแล้วโครงการและโครงการที่ผลักดันให้เว็บแอพมีความสามารถใกล้เคียงแอพแบบเนทีฟมากขึ้นพูดถึงคอมพิวเตอร์แขนงใหม่เช่นโทรศัพท์มือถือมีผู้ใช้ต่อเดือนพันล้านอุปกรณ์รวมถึงแต่ในอนาคตแนวคิดของอุปกรณ์จะค่อยหายไปเราจะไม่สนใจว่าคอมพิวเตอร์อยู่ที่ไหนหรือคืออะไร
แต่เราจะเรียกใช้มันได้ตลอดเวลาเขาบอกว่าโลกจะเปลี่ยนจากกลายเป็นสำหรับลูกค้าตลาดองค์กรกูเกิลมีผลิตภัณฑ์หลายอย่างเช่นและบริการแปลงภาพแปลงเสียงแผนที่ลปัจจุบันมีองค์กรใหญ่จำนวนมากใช้บริการสำคัญทั้งและในภาพรวมแล้วกูเกิลจะผลักดันผลิตภัณฑ์เหล่านี้ให้เก่งขึ้นด้วยและต่อไปหัวข้อสุดท้ายเป็นมุมมองของกูเกิลที่ต้องการให้ทุกคนเข้าถึงบริการของกูเกิลได้ทั้งในแง่ราคา
บริการฟรีเพราะใช้โฆษณาช่วยสนับสนุนค่าใช้จ่ายมีราคาถูกในแง่การเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ตบริการหลายตัวทำงานออฟไลน์ได้หรือทำงานได้แม้เน็ตช้าในแง่การใช้ง่ายอาจไม่ต้องมีความรู้คอมพิวเตอร์เยอะสั่งงานด้วยเสียงได้ที่มา
Larry Page Sergey Brin Founders Letter Alphabet Sundar Pichai Sundar Knowledge Search and Assistant Sundar making information and knowledge available for everyone Search Google Now Search Google Photos Google Maps Smart Assistance Machine Learning AI Sundar AI AI AlphaGo AI Content Sundar YouTube Google Play YouTube YouTube Kids YouTube Red YouTube Music mobile web Chrome Mobile AMP Progressive Web Apps PWA Computing Platforms Sundar Android Android Auto Android Wear Google Cardboard device mobile first AI first Enterprise Google Cloud Platform GCP Google Apps Chromebooks Android Google Apps Google Cloud Platform machine learning AI Building for Everyone AndroidChromebook Google Blog 